% CURRÍCULO BASE
% PARA VAGAS EM
% DESENVOLVIMENTO FULL-STACK

\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[margin=0.5in,top=0.6in,bottom=0.8in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{carlito}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{enumitem}

\definecolor{primaryColor}{RGB}{0, 51, 102}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=primaryColor,
    urlcolor=blue,
    citecolor=primaryColor
}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{1em}{}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{10pt}{4pt}

\newcommand{\entry}[4]{
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \\
  \noindent\textit{#3} \hfill \textit{#4} \\
  \vspace{1pt}
}

\newcommand{\project}[2]{
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \\
  \vspace{1pt}
}

\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=0pt, parsep=0pt, partopsep=0pt, leftmargin=15pt}

\begin{document}

\pagenumbering{gobble}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    {\LARGE \textbf{YURI TEIXEIRA}} \\ [0.4em]
     \space São Gonçalo do Amarante - RN, Brasil \\
\end{minipage}%
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
    \raggedleft
     \textbf{Contato:} \\ [0.3em]
     \space \href{https://wa.me/5584987864075}{+55 (84) 98786-4075} \\ [0.3em]
     \space \href{mailto:yuriteixeirac@proton.me}{yuriteixeirac@proton.me} \\ [0.3em]
     \space \href{https://github.com/yuriteixeirac}{github.com/yuriteixeirac} \\ [0.3em]
     \space \href{https://linkedin.com/in/yuriteixeirac}{linkedin.com/in/yuriteixeirac} \\ [0.3em]
\end{minipage}

\vspace{1pt}

\section*{Resumo Profissional}

\vspace{1pt}

\noindent
Estudante de Informática no IFRN com experiência profissional em desenvolvimento de software e automação de processos. Atuo em projetos de pesquisa e desenvolvimento envolvendo Python, bancos de dados, Docker, mensageria e aplicações web. Tenho interesse em Engenharia de Software, sistemas distribuídos e inteligência artificial aplicada.

\section*{Habilidades Técnicas}

\noindent\textbf{Idiomas:}
Português (nativo) e \href{https://cert.efset.org/ixxqRg}{Inglês C2 (EF SET certified)}.

\noindent\textbf{Tecnologias e Competências:}
\begin{itemize}
\item \textbf{Linguagens:} Python, JavaScript, TypeScript, PHP.
\item \textbf{Frameworks e Desenvolvimento Web:} Django, Flask, WordPress, Tailwind CSS, jQuery, Node.JS, React.
\item \textbf{Bancos de Dados:} SQL: PostgreSQL, MySQL; NoSQL: Redis (cache), ChromaDB (vetores), Neo4j (grafos).
\item \textbf{Sistemas e Infraestrutura:} Linux, Docker, Git, GitHub, RabbitMQ, Celery.
\item \textbf{Arquiteturas e metodologias:} Microsserviços, Event Driven Architecture, Clean Code e SOLID.
\item \textbf{Automação e IA:} Web Scraping, Automação de Processos, Modelos de Linguagem (LLMs), Testes Automatizados.
\end{itemize}

\section*{Experiência Profissional e Acadêmica}


\entry{Estagiário de Software}{04/2026 -- Atual}{Braso Soluções Tecnológicas}{Natal - RN}
\begin{itemize}
\item Desenvolvimento e manutenção de aplicações WordPress, incluindo front-end e plugins personalizados;
\item Automação de processos internos e suporte técnico a sistemas utilizados por clientes;
\item Colaboração com equipes e clientes utilizando metodologias ágeis.
\end{itemize}

\vspace{1pt}

\entry{Pesquisador Back-end -- Projeto notIFica}{05/2025 -- Atual}{IFRN}{Ceará-Mirim - RN}
\begin{itemize}
\item Desenvolvimento back-end de API REST para plataforma de comunicação acadêmica utilizando Python, Django e MySQL;
\item Modelagem de banco de dados com foco em integridade e escalabilidade;
\item Desenvolvimento de scripts assíncronos para coleta automatizada de dados da web;
\item Implementação de mecanismos de apoio à moderação e validação de dados utilizando IA.
\end{itemize}

\vspace{1pt}

\entry{Pesquisador -- Projeto IA para Apoio Clínico}{02/2026 -- Atual}{IFRN}{Ceará-Mirim - RN}
\begin{itemize}
\item Desenvolvimento de soluções de IA aplicadas à área da saúde;
\item Integração de LLMs, visão computacional e grafos de conhecimento para apoio à análise de dados clínicos.
\end{itemize}

\vspace{1pt}

\entry{Bolsista de Laboratório}{06/2025 -- 02/2026}{IFRN}{Ceará-Mirim - RN}
\begin{itemize}
\item Atuação como tutor em laboratórios da disciplina de Autoria Web;
\item Apoio a estudantes em lógica de programação, desenvolvimento de software e boas práticas;
\item Realização de manutenção preventiva e corretiva em laboratórios de informática.
\end{itemize}

\section*{Projetos Destacados}

\begin{itemize}
\item \href{https://github.com/yuriteixeirac/trackazon}{\textbf{Trackazon}} --- Sistema composto por 2 microsserviços para monitoramento de preços baseado em mensageria entre serviços de scraping e processamento (Java, Spring Boot, Python, RabbitMQ).
\item \href{https://github.com/yuriteixeirac/laika}{\textbf{Laika}} --- Daemon para indexação vetorial em tempo de edição e busca semântica local com interface TUI (Python, ChromaDB, Watchdog).
\item \href{https://github.com/yuriteixeirac/scout}{\textbf{Scout}} --- API de motor de busca baseada em índice invertido com banco de dados key-value (Go, Redis).
\end{itemize}

\section*{Formação Acadêmica}

\entry{Técnico Integrado em Informática}{2024 -- 2027}{Instituto Federal do Rio Grande do Norte (IFRN)}{Ceará-Mirim - RN}

\end{document}
